老母交帶落如果佢中風唔好打999，點反駁佢

佢話驚到時送左去廣華
佢話要叫St John. 唔好叫999
睇完下面段野就信到100%
我心諗上到救護車，個司機會聽你講就奇啦
人地都有protocol要跟
邊有得指定醫院架

=================================

上星期五有客戶深夜在家中懷疑中風，馬上報警，救傷車來後表示會送到廣華醫院，朋友知道九龍伊利沙伯醫院才有 24小時 中風治療，要求救護員一定要去伊利沙伯急症室。
到院即時照 CT Scan，照完後打溶血針，半小時後，看她已經行動自如，回復正常，真是很神奇。

其實當照 CT Scan 時，即時同步傳輸資料到腦神經專科医生，經他診断後决定即時打溶血針，溶血針要在 3小時 內注射才有效，謹記！謹記！

現時全港有 24小時 中風打溶血針服務的政府醫院有
1）伊利沙伯醫院 ✔
2）威爾斯醫院 ✔
3）瑪麗醫院 ✔
4）東區尤德醫院 ✔
而私家醫院只有 仁安醫院 ✔

一定要記住那一間是在附近的醫院，救命的，不要去錯！
如果 call 999 叫救護車，係唔可以要求送誇區醫院！
但 call ☎ 1878000，聖約翰救護車就可以。
/01 2018

聽佢第一句好了

打佢老母個仔

咁咪打112囉

佢中左風阻止到你先算啦
唔洗反駁佢
到時照打999

其實樓主老母冇講錯晒
因為要受溶血治療嘅話一定要短時間內發現之後照ct又盛再班隊team出來做野
務求如果合適既話推到入黎要1個鐘內可以打針
做完又要closely monitored好大機會去icu
而且中風後過左4.5小時基本上又唔打得
所以無acute stroke unit當值嘅話根本無可能做到
如果有屋企人疑似中風又唔係辦公時間推去有acute stroke unit嘅醫院的確係一個更加好既選擇(當然而家唔淨止樓主post果幾間啦)